%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Classe do documento
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Nós usamos a classe "unb-cic".  Deixe apenas uma das linhas
% abaixo não-comentada, dependendo se você for do bacharelado ou
% da licenciatura.

\documentclass[bacharelado]{unb-cic}
%\documentclass[licenciatura]{unb-cic}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pacotes importados
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[english]{babel}
\usepackage{acronym}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{natbib}
\usepackage{mathpartir}
\usepackage{xcolor,graphicx,url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings, tabularx}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{alltt}
\usepackage{xcolor, colortbl}
\usepackage{soul}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{glossaries}
\def\MLine#1{\par\hspace*{-\@totalleftmargin}\parbox{\textwidth}{\[#1\]}}


\definecolor{shyellow}{rgb}{.9, .8, .2}
\definecolor{shpurple}{rgb}{.9, .6, .8}

\newcommand{\hlmod}[1]{{%
    \sethlcolor{shyellow}\hl{#1}}%
}

\newcommand{\hlnew}[1]{{%
    \sethlcolor{shpurple}\hl{#1}}%
}


\makeatletter
\newcommand{\displaybump}{\hbox to \@totalleftmargin{\hfil}}
\makeatother

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Labels definitions
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{define}{Definition}[chapter]
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{property}{Property}[section]
\newtheorem{theorem}{Theorem}[chapter]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% lstsliting configurations
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\lstset{
    breaklines=true,
    postbreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\color{red}\hookrightarrow\space}}
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Cores dos links
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Veja o arquivos cores.tex se quiser ver que outras cores estão
% pré-definidas.  Utilizando o comando \hypersetup abaixo nós
% evitamos aquelas caixas vermelhas feias em volta dos links.

\input{cores}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=DarkScarletRed,
  citecolor=DarkScarletRed,
  filecolor=DarkScarletRed,
  urlcolor= DarkScarletRed
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Informações sobre a monografia
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Mechanization and Overhaul of Feature Featherweight Java}

\orientador{\prof \dr Rodrigo Bonifácio de Almeida}{CIC/UnB}
%\coorientador[a]{\prof[a] \dr[a] Coorientadora}{MAT/UnB}
\coordenador{\prof \dr Rodrigo Bonifácio de Almeida}{CIC/UnB}
\diamesano{6}{agosto}{2017}

\membrobanca{\prof \dr Rodrigo B. de Almeida}{CIC/UnB}
\membrobanca{\prof \dr Flávio L. C Moura}{CIC/UnB}

\autor{Pedro da C.}{Abreu Jr.}
%\coautor{Daniella A.}{dos Angelos}
\CDU{004.4}

\palavraschave{Verificação Formal, FFJ, Coq }
\keywords{Formal Verification, Coq, Functional Programming, Programming
Languages, Java, Featherweight Java, FFJ}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Texto
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\newacronym{FOP}{FOP}{Feature Oriented Programming}
\newacronym{ITP}{ITP}{Interactive Theorem Prover}
\newacronym{FJ}{FJ}{Featherweight Java}
\newacronym{FFJ}{FFJ}{Feature Featherweight Java}
\newacronym{LFJ}{LFJ}{Lightweight Feature Java}
\newacronym{FM}{FM}{Feature Model}
\newacronym{CA}{CA}{Core Assets}
\newacronym{CK}{CK}{Configuration Knowledge}
% \acrodef{FFJ+}[FFJ\textsubscript{+}]{Overhaul Feature Featherweight Java}
\newacronym{FFJ+}{FFJ$\star$}{Overhaul Feature Featherweight Java}
\newacronym[plural=SPLs]{SPL}{SPL}{Software Product Line}

\makeglossaries
\begin{document}
  \maketitle
  \pretextual

  \begin{dedicatoria}
      Dedico este trabalho ao meu falecido pai Pedro Costa.
      Apesar de sua ausência sua vida e jornada é uma perene inspiração
      à minha vida.

      E também à minha mãe Rosa Delmira, cuja resiliência,
      bravura e dedicação a iguala aos grandes heróis da antiguidade.
  \end{dedicatoria}

  \begin{agradecimentos}
    No decorrer desta jornada acadêmica alguns personagens chaves cruzaram por ela,
    influenciando profundamente minhas escolhas e meu desenvolvimento pessoal/profissional. Em todo um tempo de vida eu jamais seria capaz de pagar o favor
    que elas fizeram por mim, o melhor que posso fazer é levar no peito a gratidão
    de ter convivido com cada uma delas. Esta é uma lista não exaustiva destas pessoas e alguns de seus ensinamentos.

    Agradeço em primeiro lugar ao meu orientador Rodrigo Bonifácio, figura esta que 
    não cansa de me prover oportunidades de crescimento. Desde os tempos de infância
    acadêmica em POO e LP ele vem me ensinando a sempre buscar por mais e nunca 
    me deixar cair na minha zona de conforto. Agradeço pela oportunidade de trabalhar
    levemente fora de sua área de engenharia de software e me permitir focar em formalização. E acima de tudo por ter feito tudo ao seu alcance para que eu participasse do OPLSS.

    Agradeço ao sesol-4 do TCU, Andrézão, Larissa, Cibele, Maranho, Man Qi, Melgaço,
    Dharlan, Naiara, Felipe, Vinícius, Vitão e Danilo.
    Caso não seja a melhor equipe de TI entre todos órgãos públicos do Brasil,
    certamente é uma das melhores. Todos ali são altamente bem qualificados,
    trabalham duro, e nada menos que padrão Google de qualidade é aceitável.
    Eu tenho a honra não só de dizer que estagiei lá, mas que são meus amigos.
    Agradeço em particular ao meu chefe André Siqueira, que para mim é o modelo vivo de um líder.
    E à Larissa Beatriz, que me recebeu e ensinou como se fosse um filho.

    Agradeço à minha mãe que sempre foi um exemplo vivo de determinação,
    que sempre batalhou por aquilo que acredita, e mais de uma vez se sacrificou
    por mim e meu irmão. Se não fosse por ela eu não estaria onde estou, não somente
    no sentido de ter me provido vida, mas uma boa escola, bons valores e sobretudo
    por nunca ter deixado de acreditar em mim, sempre apoiando minhas decisões, por
    mais difíceis que elas sejam.

    Agradeço ao Ben Lippmeier, por ter sido a razão chave de um excelente estágio
    no NICTA, e também por ter me ensinado tanto apesar de eu não lhe ter provido nenhum retorno paupável. 

    Agradeço à comunidade do coq no freenode, que foram sempre muito solícitos em
    sanar minhas dúvidas, por mais básicas que fossem.

    Agradeço à Laura Silveira por ter estado ao meu lado por quase metade desta jornada.

    Agradeço aos meus padrinhos João e Márcia, por sempre me fornecer abrigo não apenas em suas casas, mas em seus corações.

    Finalmente agradeço a todos meus amigos e familiares. Zezinho, Paulo, 
    João, Rodrigo, Gaby, Alberto, Laio, Eric, Heloísa, Branco, Dani, Day, Gaby, para citar alguns.
  \end{agradecimentos}

  %\begin{resumo}
  %Especificação formal de linguagens vem provado sua eficácia na detecção de
  %possíveis bugs e principalmente no entendimento mais profundo na estrutura da
  %linguagem. Ferramentas de especificação formal e em provas assistida por
  %computadores, como por exemplo Coq, vem sendo alvo de interesse crescente
  %devido à robustez teórica. O objetivo primordial deste trabalho é juntar
  %estas duas frentes e especificar formalmente Feature Featherweight Java em
  %Coq e provar sua corretude.  \end{resumo}

  \input{abstract}
  \tableofcontents
  \printglossary
  \listoffigures
  \listoftables

  \textual    
  \input{doc/introduction}
  \input{doc/sections/fop}
  \input{doc/sections/overview_ffj}
  \input{doc/sections/feature_featherweight_java}
  \input{doc/sections/related_work}
  \input{doc/sections/implications}
  \input{doc/sections/conclusion}

  % ...

  \postextual
  \bibliographystyle{plain}
  \bibliography{bibliografia}

\end{document}
